26歲仔月入47k 究竟辭唔辭職好？

小弟26歲 打緊份投資主仼工
月入47k 十分穩定 而且有晉升機會
不過其實我想整甜品 呢個係我一個興趣
究竟應唔應該放棄份工去學做甜品？

利申:父母過身了 冇家庭負擔

無家庭負擔就去啦屌

好想去試下還自己一個心願
但又覺得辭左真係好浪費。

辭啦，我FG都50k

其實我已經打左信 不過未諗清交唔交

26歲得47k咁少

收數就收數啦 投資主任

趁仲後生可以試下

華哥幫馬會打工算喇

馬會都係玩下
但學整甜品真係我心願黎

點解唔收工學？當係興趣咪得囉
真係有成就果陣先辭職全職整餅都未遲

連登多得你，舉辦左咁多屆FF大賽

你整嘅甜品多人讚，肯定有巿場嘅話就放心去做囉。

如果只係興趣，咁平時玩下就算。香港地太多嘢要考慮，你將來嘅家庭，巿場趨勢，師傅，鋪租，日常生活開支等等，仲未計你以家嘅人工（機會成本）。

條命係你嘅，你唔後悔就得啦

因為我直頭係想開間自己既甜品店
同埋我工作時間真係唔容許我收工去學

應該 夢想/興趣緊要過份糧

Btw 我可以幫你頂左份工

計下由你入行做甜品到可以月入四萬七
需要幾耐時間
呢段時間需要幾多錢
加埋通漲撥備
儲夠呢筆錢咪開波
你做投資主任無理由咁都要教

諗真d
睇下其實係咪只係生活調劑品
唔係個個都可以興趣變工作

我無你咁高人工 不過都有類似煩惱
最理想緊係儲到一筆錢燒到半年至一年
中間發展副業到可以維持到生活再Quit啦..

如果冇負擔而家唔試到結左婚會後悔到pk

利申過來人

我老豆老母留低左一個私樓單位比我先去
加上我自己上年先供完另一個單位。
所以如果真係轉做整餅係一定維持到
只係我考慮緊值唔值。

26先得47K咁廢
我係你就死左佢啦

我已經維持到生活 所以先有呢個念頭

倫敦金=投資主任 ？

唔係呢d

去囉，去法國讀個藍帶甜品課程

Why not both
返工之外抽時間去學 首先有正職收入support
又可以儲錢 學成之後開甜品鋪

唔好講咩無時間 有興趣既就一定有時間
唔好講咩無精力 好攰 先26歲都唔學多d 拓展興趣既話 你實後悔
利申 20

我有諗過 們收生都唔係咁易

依家整甜品，新入職做助理都56k一個月喇，上到甜品師父係講緊76k一個月，你果份咩野投資主任先得4十幾k, 做人做狗自己決定啦

講真得果47K其實冇咩需要考慮，反正都係地底泥，做d鐘意做既野算啦

亂啦 人生得一次 點解唔做自己想做嘅事

白醫師ho ball

辭啦ching 得個47k
我12碼食Q 都50k啦 仲要返工hea到收工

有無咁高呀

71去坐兩個鐘都$1200 你得47k仲好意思講?

做保安都69k啦

收嗲華 投資主任？
我屌你老母啦
你都做到投資主任我做撚到政協啦

冇家庭負擔一定去馬

辭職啦，我間糖水舖依加請緊人70k個月，好過你做份低人工既垃圾啦

認真野唔好上嚟問啦
呢度無個正常

why not both

辭。
無家庭負擔，仲唔尋夢

我無負擔的話，一早去左流浪

可唔可以當認真post傾

我都係

屌你儲錢先啦 儲夠錢再去追夢

人地FG都50K起跳啦 你26歲仲要得47K 我係你就死左佢好過

屌 有樓 又冇家庭負擔 人生贏家
而家唔去幾時去

糧單都冇， d 假膠post 真係好悶

唔辭啦 47k咁多 一轉咩都要重新來過

見到咁高人工，個個都想人地辭職 痴撚線

係鐘意 就去做

你老咗一定唔會後悔

呢句真 講幾多月入有撚用咩

你係叻嘅 做一年甜品發現唔啱自己出番嚟揾番差唔多offer都得

咁你驚咩呢 點解唔比自己試下了咗個心願佢

當然去馬

其實都係
無圖

人生只能活一次，去吧！

Siu4
收皮華

fg都100k啦
我係你即刻resign

一星期番幾日 每日幾個鐘

唔辭，收工放假玩吓咪算

我係你chur 盡平日時間請大師級tutor上堂學做甜品/攞哂最好證書xyz，然後儲到咁上吓錢再開鋪

有得試水溫又有錢儲

打工不如自己做老闆

本貼完

究竟萊特兄弟整飛機個時
係用錢定係用理想去做？
自己諗

咪L on 9
PT 學啦

有樓又冇負擔，梗係去碼啦
唔好畀自己後悔

47k週薪就話要諗諗
月薪真係狗也不屌

ff完就好去番夜喇

唔想一世做蛋撻就追夢啦

利申 仆街唔好喊

儲多啲錢先
如果你有本錢就走

認真去馬啦 除時整甜品 仲多過50k

認同

追夢無問題
儲夠足夠彈藥就出發

你犧牲睡眠時間去學得未呀？

得個47k都仲要諗做唔做😂
出邊閒閒地租個細鋪賣報紙都月入80k

辭喇 47k左唔係多

辭啦
啲人成日話香港人無夢想
就用你黎證明夢想都可以搵到食！

你唔做梗係無啦。知唔知利潤幾高，依家做甜品可以發達，做餐飲就聽死啦

47k台幣下話

又無圖發撚完夢未on9仔

做 batman啦

周街都係甜品舖，你想開就一定要有特色，唔係嘅話就當係興趣算

如果無人無物無負擔，我唔明仲要考慮啲咩，揾緊幾多都唔係考慮範圍

返多一排工 搵夠 搵到一兩年唔做野都唔會死
咁就開工追夢啦

有勇氣就做啦 得閒交留下
利申：26歲47k 有家庭負擔 啱啱resign量緊地

巴打，無家庭負擔就去馬喇，追夢係一種幸福

玉女添丁？

假膠

放工學唔得咩

樓豬算鳩數啦，興趣唔好當飯食啦

仲話開鋪，唔係講緊付出，係講緊犧牲

飲食業呢不行，入面既人想跳出去
而門外漢就好好奇想跌入黎

屌奶星 而家得47k都敢上連登
合格線係年齡x10k是常識跑
26=260k叫過得下日子 500k叫做敢拍下拖

建議柒頭樓豬死撚左佢算

屋企冇負擔就去追夢啦

普遍香港人果套 用唔落你身上

認真47k係香港點生活

講親人工就成堆假膠衝出黎
又唔係好笑
肯停未呀？

我係專業人士，每月唔洗頭煩都有100k
同你一樣有錢就想搵夢想

嗰個係咪台幣啊

Agger
同埋我覺得真係業餘學左幾年真係有興趣再決定
而家做就太搏
你又無相關經驗 好易比人呃
分分鐘幾多層樓都唔夠你比人呃

台咩幣呀，你當呢到係ptt呀，依家講港幣呀！依家唔入行做甜品，老左等乞米啦！

呢d廢青無做過老闆唔洗理佢

47k話多唔多，話小唔小，正常連仔20歲都搵到呢個數，不過你都唔洗灰心，辭職做糖水可能係另一條出路

唔比心機上位係到等跌市就係呢啲契弟

26歲搵47K係少咗啲，去第二個方向行可能好啲嘅

過來人話你知千祈唔好，萬一有咩頭暈身慶要錢冇人幫到你，收工學左先

咁廢？
我FG出黎都比人offer 80k - 120k一個月啦

辭左佢啦， 做黎把鬼咩

Just try courage

係香港呢個咁現實嘅社會
都係唔好講咩夢想
真係想做的話
揾多啲錢，移民去外國做

理想既生活係的咩？老板？四遊列國？

如果真係興趣
唔好辭職
儲錢夠出國兩，三年先
學完就去多幾個國家再學
學返1年2年先返黎
香港做學徒唔會學到
去學校學不如出國讀
完

正解！

咁多人叫你辭，根據「連登撐邊樣就衰邊樣」既定律，樓主千奇唔好辭

儲夠錢先 同埋問下啲做緊呢行嘅人 諗清諗楚自己係咪真係鐘意 26歲仲好後生 慢慢嚟

由正經post變到成班吹水佬係到FF自己fg搵幾多，連登真係好低汁

華哥 想幫你含

做左6年甜品 依加係日本進修緊
幫人開過4間甜品店 有興趣知多d 巴打可留低tg

聽人哋講過，想害邊個就叫佢去做飲食業

想追夢既人好多
但有能力又追夢既人好少
巴打要努力

投資主任如果再升上去人工應該會比甜品師傅頂薪更多除非你做生意
搵錢定興趣自己諗

你儲夠錢準備開鋪，到時再辭職都未遲
有自己既甜品鋪畀你整到飽

其實好多人都有道理 就咁辭可能真係太搏
但我諗過 既然我冇經濟負擔 點解唔為自己夢想勇敢一次？
太多人為左生活冇左自己 我唔想咁
我決定辭。多謝大家

諗清楚？你女朋友有機會因此離開你

仲諗，快啲轉做甜品啦，你唔轉仲係搵得果47k嘅，你女朋友真係離開你喇！

好酸

其實你可以放工學做甜品

有自己決定，叻仔

但我將個重點放左係父母過左身到
26歲咁後生就得返自己一個

如果你係認真嘅 加油

我之前月入80k
都係因為夢想放棄收入
但值得

夢想比女包起

屌你47k咁少就唔洗考慮咁多
想做咪去做囉

有實力怕咩搵唔返

鄙視炫富 post

做份自己鍾意嘅工，人都開心D，好似係

去邊學先
你話去藍帶就話姐
係香港學唔洗辭工喎

賭波賭到場場輸既人會搵47K
信果個都傻仔啦

老老實實，錢唔係最重要，人生最重要係開心，能夠去實現自己夢想，一定係最開心嘅人生！

支持巴打去追夢！

學整甜品嘅時候都得啦
你退咗休嘅話成世畀你學呀

不如你問下你以前嘅同班同學，了解下宜家佢地搵緊幾多，之後你先再諗辭唔辭職喇

阿權你明明做跟車，點解上黎開post話自己做投資主任？

咁撚勁點入行

YOLO

理想歸理想
而家d甜品舖成行成市
你係咪真係有d諗頭係出面冇做過嫁先
你做投資，應該比任何人都清楚香港呢個咁投機既社會係點
你食唔到頭啖湯你就係投井
而家份工有冇得返轉頭？
再講，呢d所謂甜品舖，你冇跟過d酒店廚學野
憑咩彈起？
你要跟到酒店，學滿師，自己另起爐灶
快極都5-8年
到你3字頭個陣你仲可唔可以做返呢行？
又或者可唔可以靠你投資知識解決生活所需

呢d係好現實，但一定要諗
飲食唔易做，好容易就會磨蝕曬d鬥志理想

屌你，你打47k，都係想講自己26歲好勁姐。
咁勁就唔該為自己嘅去路作選擇。

你真係搵47 就唔會問呢d 問題啦

我做開分子甜品,每月40K,但每日返4-5個鐘收皮

十劃都未有一撇就話唔做
假設你撈得掂,可以打2份工啦
你估你可以整餅整14,15個鍾?

父母過左身，兩層樓， 又會要等屋企無人先扑得野既。

其實係咪誤會咗47k係4千7

個po好撚酸 其實有47k有幾多 成班葡萄撚唔抵得 連登仔唔係個個廿萬一個月咩369

咪就係
我fg都80k啦

試下慢慢籌備下先？到時機成熟就去全馬

佢辭職其他人先有機會嘛

推

巴打廿歲扮廿七歲? 47k人工唔要走去要71 果$1000

發完夢記得準時起身翻工呀規佬華

又變返收嗲華

ching 振作呀

收到1000蚊未

今個月可以月入48k

華囝

華dee

華哥

想去咪去lor屌

今個月得31日
日日都比中國收返一次都係得31K
點搵48K

人工禁高都要1000蚊愛國
禁撚愛國去派錢請人行啦
垃圾

無家庭負擔就去啦

日日都有遊行？人地仲有47k正職架

仲以為你話賭波贏夠47K

華哥 收到1000蚊未毛

正常樣啦

marco仔

又推返上嚟binc

lm

有無甜品啲成品黎睇下，無既話點評論？

放手一搏啦

賺咁多
租個鋪仔做甜品鋪老細兼主廚啦

甜品本少利多女人又喜歡食易賺錢

26歲就父母過身

為左國 月入47k都要去愛國遊行

賺到每月有萬五租或息收先再諗

屌你老母 今個月48k收入

收到錢味？